[user]
    name = Nathan Adams
    email = adamsnd@gmail.com
[user]
    name = Your Name
    email = your.email@example.com

[core]
    editor = vim                  # Use your preferred editor, e.g. code, nvim, emacs
    autocrlf = input              # Normalize line endings (safe for macOS/Linux)
    pager = delta                 # Beautiful diffs if you use `git-delta` (optional)

[color]
    ui = auto

[alias]
    s = status
    co = checkout
    br = branch
    cm = commit
    d = diff
    dc = diff --cached
    lg = log --oneline --graph --decorate --all
    unstage = reset HEAD --
    amend = commit --amend --no-edit
    tip = log -1 HEAD

[push]
    default = simple              # Push only current branch by default

[merge]
    conflictstyle = diff3         # Shows base in conflicts

[diff]
    tool = vimdiff                # Or meld, code, etc.

[pull]
    rebase = true                 # Avoid unnecessary merge commits

[init]
    defaultBranch = main          # Use 'main' as the default branch name
